<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on OA 2022-I</title><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/</link><description>Recent content in Introduction on OA 2022-I</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Equinoccios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Equinoccios/</guid><description> Equinoccios #</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Estaciones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Estaciones/</guid><description> Estaciones #</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Historia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Historia/</guid><description>Historia de la Boveda celeste # El concepto de la bóveda celeste ha cambiado a lo largo de los años y épocas empezando su historia desde la antigua grecia.
En la cosmología de Anaximandro se define que las estrellas estan pegadas como clavos a una esfera de cristal giratoria en el cielo, con unas dimensiones tan grandes que los planetas, la Luna y el Sol son capaces de viajar por ella.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Movimiento-aparente/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Movimiento-aparente/</guid><description>Movimiento aparente # Es el movimiento que presentan los astros sobre la boveda celeste debido a la rotación de la Tierra. Como la Tierra gira en sentido oeste - este un observador en la tierra percibe un movimiento de los astros en sentido este - oeste
Las estrellas se pueden clasificar segun su movimiento diurno ( movimiento en el transcurso de un día )
Tipo A: # Siempre se encuentran por encima del horizonte del observador durante todo el movimiento diurno.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Solsticios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Boveda-celeste/Solsticios/</guid><description> Solsticios #</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-Cartesianas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-Cartesianas/</guid><description>Coordenadas cartesianas # Son las mismas coordenadas ortogonales que se usan en cualquier otro espacio euclídeo
Cualquier punto en la superficie terrestre es representado como
\(P=(X,Y,Z)\) Todo el espacio se encuentra dividido en octantes de acuerdo al signo de las componentes de la coordenada:
\(I.\&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; X,Y,Z&amp;gt;0\) \(II.\&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; X,Z&amp;gt;0 \ \land\ Y&amp;lt;0 \) \(III.\&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; X&amp;gt;0 \ \land\ Y,Z&amp;lt;0 \) \(IV.\&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; \&amp;gt; X,Y&amp;gt;0 \ \land\ Z&amp;lt;0 \) \(V.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-esf%C3%A9ricas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-esf%C3%A9ricas/</guid><description> Coordenadas esféricas # Cualquier punto en la superficie terrestre es representado como una distancia y dos ángulos:
\(P=(r,\lambda,\varphi)\) \(r\) es la coordenada radial y siempre cumple \( 0 \leq r &amp;lt; \infty \) \(\lambda\) es la coordenada angular polar y siempre cumple \( 0 \leq \lambda &amp;lt; 2\pi \) \(\varphi\) es la coordenada angular azimutal y siempre cumple \( 0 \leq \varphi \leq \frac{\pi}{2} \) sobre el plano ecuatorial y \( -\frac{\pi}{2} \leq \varphi \leq 0 \) bajo el plano ecuatorial</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-geod%C3%A9sicas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-geod%C3%A9sicas/</guid><description>Coordenadas geodésicas # Para estas coordenadas es principal el concepto de la vertical geodésica, que es una recta normal a la superficie del elipsoide de revolución (la Tierra) en un punto. Esta recta no necesariamente coincide con el geocentro.
El centro del elipsoide coincide con el geocentro y el semieje menor del elipsoide se hace coincidir con el eje de rotacion terrestre.
Un punto en estas coordenadas se expresa como:</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-geogr%C3%A1ficas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Coordenadas/Terrestres/Coordenadas-geogr%C3%A1ficas/</guid><description>Coordenadas geográficas # Se asume que la tierra es una esfera perfecta con radio R
Al ubicarse en el polo norte y observar hacia el geocentro la Tierra posee una dirección de giro antihorario. En el polo sur se vería al contrario.
Se determina en base a las coordenadas esféricas pero solo con coordenadas de los ángulos
\(P=(\lambda,\varphi)\) \(\varphi\) es la latitud geográfica y siempre cumple \( 0 \leq \varphi \leq 90° \) en el hemisferio boreal y \( 0° \leq \varphi \leq -90° \) en el hemisferio austral \(\lambda\) es la longitud geográfica y siempre cumple \( 0° \leq \lambda \leq 180° \) en el hemisferio oriental y \( 0° \leq \lambda \leq -180° \) en el hemisferio occidental.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Atm%C3%B3sfera/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Atm%C3%B3sfera/</guid><description>Atmósfera # La atmósfera se divide en capas de acuerdo a la altura desde la corteza terrestre y su composición.
Troposfera # Alberga la mayor cantidad de oxígeno (O). Posee 7 km de espesor en los polos y 17 km de espesor en el ecuador. En ella ocurren los fenómenos meteorológicos como las lluvias.
Estratosfera # Tambien llamada la &amp;ldquo;Capa de Ozono&amp;rdquo;, protege la Biosfera de la radiación UV del sol.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Estructura-interna/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Estructura-interna/</guid><description>Estructura Interna # La estructura interna de la tierra se puede dividir de distintas maneras:
Químicamente: Núcleo interno Núcleo externo Manto (inferior y exterior) Corteza terrestre Físicamente: Núcleo interno Núcleo externo Manto (Mesosfera) Astenosfera (150 km - 220 km) Litosfera (10 km - 150 km) Litosfera y astenosfera # En la Litosfera encontramos toda la actividad tectonica de placas, esto es lo que causa que los continentes se muevan , los oceanos se profundizen y algunos sistemas montañosos se levanten con el tiempo en la Astenosfera</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Forma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Forma/</guid><description>Forma # El planeta Tierra posee una forma achatada en los polos y estirada en el Ecuador.
Matemáticamente se puede definir como un esferoide oblato o un elipsoide oblato.
Para realizar estudios y desarrollos mas prácticos se utilizan el elipsoide y el geoide (Aproximación teniendo en cuenta el relieve) en el punto a trabajar.
Modelo geoidal en Colombia</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Magnetosfera/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Magnetosfera/</guid><description>Magnetosfera # Es una capa alrededor del planeta en la cual el campo magnético generado por la Tierra desvia la mayor cantidad del viento solar y los rayos cósmicos que se reciben.
Se extiende mas allá que la Ionosfera y sus lineas de campo se originan en el polo sur y se dirigen hacia el polo norte.
Origen # Su origen proviene del núcleo del planeta el cual al poseer unos 0.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Movimientos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/El-planeta-Tierra/Movimientos/</guid><description>Movimientos # Debido a las escalas que manejan los seres humanos y el planeta, los movimientos cotidianos no son perceptibles, solo los reconocemos debido a sus efectos en nuestras observaciones.
Rotación # La Tierra gira sobre su propio eje de rotacion (polo norte - polo sur) en dirección oeste a este y completa un giro en 23h 56m 4.1s.
Traslación # El planeta Tierra gira en una órbita elíptica alrededor del Sol en 365d 5h 48m 45s debido a la gravedad de nuestra estrella.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Enanas-marrones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Enanas-marrones/</guid><description> Enanas marrones # Enana marron
Estos objetos son producto de un proceso fallido del nacimiento de una estrella, ya que no cuentan con la masa suficiente para producir energía mediante fusión nuclear:
Su temperatura promedio es de unos 1000k Debido al bajo tamaño y baja temperatura que tienen, irradian muy poca luz por lo cual se les es muy difícil de ver, por tal razón a pesar de los avances tecnológicos no fue hasta 1995 que se pudo observar la primera La energía que esta emite se irradia por medio de longitudes de onda de luz infrarroja Las enanas marrones son de diferentes colores, por lo general suelen ser observables para el ojo humano en los tonos, magenta, naranja y rojo tenue</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Enanas-blancas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Enanas-blancas/</guid><description> Enanas blancas # Enana blanca
Son remanentes estelares que surgen al final del ciclo de vida de una estrella que no cuente con la masa suficiente para adquirir la forma de una estrella de neutrones o de un agujero negro, estas se componen de materia degenerada a partir de electrones:
Son objetos muy densos, su masa se iguala a la del sol, mientras que el volumen es equiparable al de la tierra Estas están compuestas en su mayoría por oxígeno y carbono Dentro de estos objetos estelares no se produce fusión nuclear por lo cual habrá muy poca luminosidad A causa de su falta de una fuente de energía, están se enfriarán gradualmente, lo cual acabara derivando en que esta se convierta en una enana negra fría, se teoriza que esto ocurra puesto que aún no se ha identificado una La enana blanca más cercana a la tierra es sirio B, está a 8,6 millones de años luz y pertenece a un sistema binario Los sistemas binarios, es aquel que este compuesto de dos estrellas que orbitan alrededor de un sistema de masas en común</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Estrellas-de-neutrones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Estrellas-de-neutrones/</guid><description>Estrellas de neutrones # Estrella de neutrones
Son una clase de remanente estelar producto del colapso gravitacional de una estrella supergigante luego de agotar el combustible en su núcleo y pasar a ser una supernova de tipo II, cuentan con un pequeño diámetro de alrededor 12.5 millas o 20 kilómetros y su masa debe ser del alrededor 1.4-2.25 Ms:
Cuentan con una densidad de alrededor de \( \) , mucho mas densas que una enana blanca Esta conformada en un 90% de neutrones y un 10% de protones y electrones Debido a su gran velocidad de rotación estas generar campos magnéticos demasiado fuertes, así mismo debido a esto se producen grandes campos eléctricos, lo cual genere radiación sincrotrón (la radiación sincrotrón es aquella que se genera por partículas cargadas a gran velocidad según una trayectoria curva)</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Novas/Supernovas-Ia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Novas/Supernovas-Ia/</guid><description>Supernovas Ia # Supernova II
Este evento astronómico en particular corresponde a cuando una enana blanca de un sistema binario absorbe a su estrella compañera por lo general esta suele ser una gigante roja, lo cual suele producir un colapso gravitacional desencadenando este suceso.
El máximo de emisión de estas supernovas es el mayor entre los otros tipos de estos objetos celestes, al producirse este suceso no suelen quedar rastros de la estrella que produjo el cataclismo, si no solo gas y polvo sobrecalentándose, al desaparecer el campo gravitatorio de la enana blanca, la estrella compañera si es que llega a permanecer luego de la explosión, esta saldrá disparada en la dirección que llevaba al momento del estallido.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Novas/Supernovas-II/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/Novas/Supernovas-II/</guid><description>Supernovas tipo II # Supernova II
Estas supernovas son el producto de cuando un estrella supermasiva agota todo su combustible, llegando a si a su final, esto sucede cuando este astro llega a su equilibrio estadístico nuclear con un núcleo de hierro y níquel, elementos que ya no se pueden fusionar más para producir más energía. el núcleo de la estrella llega a calentarse hasta 3000 millones de grados, luego de eso la estrella emite fotones de alta energía con la capacidad de desintegrar átomos de hierro en partículas alfa y neutrones, en un proceso conocido como fotodesintegración.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/pulsares/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Final-de-las-estrellas/pulsares/</guid><description>Pulsares # Pulsares
Son estrellas de neutrones que giran a gran velocidad, que a medida que realizan esta acción emiten radiación la cual puede ser observable desde la tierra, lo cual es visible en forma de pulso de ha ahí surge el nombre que se les otorga a aquellas estrellas de neutrones que logran esto y se denominan pulsares.
Tan solo se conocen 1000 pulsares registrados hasta la fecha.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Protoestrellas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Estrellas/Protoestrellas/</guid><description>Protoestrellas # Una protoestrella, es la primera etapa de una estrella de masa pequeña (igual al sol o de menor tamaño), dura alrededor de 500.000 años hasta que el gas que la rodea se agota. Estas se forman a partir de una nube fría de gas interestelar, esta se contrae bajo la gravedad y se hace más pequeña, más densa y caliente, esto es así hasta que la estrella se calienta lo suficiente para encenderse, posterior el exceso de gas desaparece y surge una nueva estrella.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Galaxias/ViaLactea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Galaxias/ViaLactea/</guid><description>La Via Lactea # parece leche</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Medio-Interestelar/Campo-magn%C3%A9tico-interestelar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Medio-Interestelar/Campo-magn%C3%A9tico-interestelar/</guid><description>Campo magnético interestelar # Debido a que hay un porcentaje de átomos ionizados en el IMS, existen campos magnéticos en el medio interestelar y son de gran importancia para muchas preguntas que se pueden hacer sobre la evolución de las galaxias, sin embargo, no nos extenderemos mucho en esto. Estos campos no se pueden detectar directamente, sino que se detecta su interacción con radiación proveniente de otras fuentes las cuales si podemos detectar.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Medio-Interestelar/Gas-interestelar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Medio-Interestelar/Gas-interestelar/</guid><description>Gas interestelar # Compone el 99% de la materia que representa el medio interestelar. A su vez, este está compuesto por cerca de un 75% de hidrógeno y un 25% de helio, aunque posee más componentes como carbono, oxígeno, nitrógeno y hierro; principalmente. La extinción estelar está presente también en el gas, pues el espectro de luz no se media de forma continua, sino que se podían evidenciar líneas negras en algunas regiones.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Medio-Interestelar/Polvo-interestelar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Medio-Interestelar/Polvo-interestelar/</guid><description>Polvo interestelar # El polvo interestelar está compuesto de partículas diminutas que provienen de las estrellas, y compone alrededor del 10% de la masa de una galaxia. Este polvo se genera gracias a la radiación, vientos estelares y además puede provenir de supernovas: gracias a esto juega un papel muy importante para las galaxias, pues es el nicho donde nacen, viven y mueren las estrellas.
Cada partícula de polvo interestelar mide, por definición, máximo 0.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/J%C3%BApiter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/J%C3%BApiter/</guid><description>Júpiter # Jupiter
Es el primero de los planetas exteriores siendo un gigante gaseoso, es uno de los objetos más brillantes visibles desde la tierra . Es el planeta más grande del sistema solar, sin embargo, debido a que es un planeta gaseoso no tiene una densidad muy alta, podría ser capaz de flotar en el agua. Su atmósfera está mayormente conformada por hidrógeno y helio, elementos que quedaron como restos después de la formación del sol.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Marte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Marte/</guid><description> Marte # Marte
El planeta rojo, llamado asi por su suelo que al tener minerales de hierro que al oxidarse le dan ese color rojizo, es el segundo planeta más pequeño del sistema solar después de mercurio, posee dos lunas y recientemente se ha descubierto la presencia de agua en estado líquido, además tiene una atmósfera demasiado fina y tenue.
Gravedad: 3,721 m/s² Radio: 3.389,5 km Distancia desde el Sol: 227,9 millones km Superficie: 144,8 millones km² Masa: 6,39 × 10^23 kg (0,107 M⊕) Duración del día: 1d 0h 37m Período orbital: 687 días Lunas: Fobos, Deimos</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Mercurio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Mercurio/</guid><description> Mercurio # Mercurio
Planeta rocoso, es el más pequeño del sistema solar. Debido a su delgada capa atmosférica, mercurio alcanza temperaturas extremadamente altas, su núcleo es metálico dándole una densidad bastante alta.
Distancia desde el Sol: 57,91 millones km Radio: 2.439,7 km Gravedad: 3,7 m/s² Masa: 3,285 × 10^23 kg (0,055 M⊕) Superficie: 74,8 millones km² Densidad: 5,43 g/cm³ Duración del día: 58d 15h 30m Período orbital: 88 días</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Neptuno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Neptuno/</guid><description>Neptuno # Neptuno
Al igual que urano es considerado un gigante de hielo, es el más alejado al sol, además es el tercer planeta con más masa del sistema solar, tiene 6 anillos que no son completamente visibles. Su campo magnético supera por unas 27 veces el campo magnético de la tierra. Es azotado por vientos supersónicos: se estima que son 3 veces más fuertes que los de Júpiter y 9 veces más intensos que los de la Tierra.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Saturno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Saturno/</guid><description>Saturno # Saturno
Es un gigante gaseoso que posee un sistema de anillos y el que cuenta con un gran número de satélites, el planeta no tiene una superficie sólida, sin embargo, posee un núcleo rocoso compuesto por elementos metálicos como hierro y silicatos. El sistema de anillos de Saturno en gran parte está compuesto por agua helada y desprendimientos rocosos de diversos tamaños. Se distribuyen en dos grupos que están separados por la “división de Cassini”: los anillos A (exteriores) y los anillos B (interiores) según su cercanía a la superficie del planeta.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Urano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Urano/</guid><description>Urano # Urano
Urano es un gigante gaseoso compuesto principalmente por agua congelada, metano y amoníaco a diferencia de Saturno y júpiter formados por helio e hidrógeno. Es el único planeta que rota de lado. Tiene altas cantidades de metano en su superficie lo que hace que adquiera ese tono azulado. Posee un débil sistema de anillos.
Distancia desde el Sol: 2,871 miles de millones km Gravedad: 8,87 m/s² Radio: 25.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Venus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Venus/</guid><description> Venus # Venus
Es el planeta más caliente del sistema solar debido a su densa y gruesa atmósfera haciendo imposible habitar vida en él. Se considera planeta hermano de la tierra pues evolucionó de la misma forma siendo casi del mismo diámetro y composición.
Distancia desde el Sol: 108,2 millones km Gravedad: 8,87 m/s² Radio: 6.051,8 km Duración del día: 116d 18h 0m Superficie: 460,2 millones km² Masa: 4,867 × 10^24 kg (0,815 M⊕) Período orbital: 225 días</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Sol/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Sol/</guid><description> Sol #</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Big-bang/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Big-bang/</guid><description>Big bang # Se sabe que el universo tiene cerca de 13800 millones de años. Se cree que hace esa cantidad de tiempo, ocurrió el famoso Big bang. Su traducción directa al español sería Gran explosión, Sin embargo, esto no fue una explosión sino una gran dilatación de un punto singular que contenía todo lo que hoy vemos en el universo en una mezcla que muchos científicos describen como una “sopa”.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Expansi%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Expansi%C3%B3n/</guid><description>Expansión # Se sabe que el universo se está expandiendo de forma acelerada en todas las direcciones, pues experimentalmente se ha observado que los cúmulos de galaxias se alejan entre sí, no importa que par de cúmulos se usen para tomar esta medición, siempre se cumple este alejamiento. Adicional a esto, mientras mas lejanos estén un par de cúmulos, más rápidamente se alejan el uno del otro.
Expansión del espacio</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Inflaci%C3%B3n-c%C3%B3smica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Inflaci%C3%B3n-c%C3%B3smica/</guid><description>Inflación cósmica # La teoría de la gran explosión asume que el universo inició tiempo y la expansión cósmica hace 13 700 millones de años. El universo es más grande de lo necesario para explicar por qué es tan homogéneo y tan isótropo a grandes escalas y la inflación cósmica es la explicación más sencilla, pues las inhomogenidades y las anisotropías en los primeros instantes de la gran explosión serían aplanadas por la hiperexpansión del espacio durante la inflación dejando un universo primitivo tan homogéneo e isótropo como el que conocemos hoy en día.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Metrica-FLRW/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Metrica-FLRW/</guid><description>Metrica FLRW # La métrica de Friedmann-Lemaître-Robertson-Walker o modelo FLRW consiste en una solución exacta de las ecuaciones de campo de Einstein de la relatividad general. Describe un universo en expansión (o contracción), homogéneo e isótropo. Según las preferencias geográficas o históricas en el nombre de esta métrica se utiliza algún subconjunto de los nombres de los científicos Alexander Friedmann, Georges Lemaître, Howard Percy Robertson (Howard P. Robertson) y Arthur Geoffrey Walker.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Modelo-Lambda-CDM/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/Universo/Modelo-Lambda-CDM/</guid><description>Modelo Lambda-DCM # En cosmología, el modelo Lambda-CDM o ΛCDM (en inglés: Lambda-Cold Dark Matter) representa el modelo de concordancia del Big Bang que explica las observaciones cósmicas de la radiación de fondo de microondas, así como la estructura a gran escala del universo y las observaciones realizadas de supernovas, arrojando luz sobre la explicación de la aceleración de la expansión del Universo. Es el modelo conocido más simple que está de acuerdo con todas las observaciones.</description></item></channel></rss>