<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OA 2022-I</title><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/</link><description>Recent content on OA 2022-I</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/J%C3%BApiter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/J%C3%BApiter/</guid><description>Júpiter # Jupiter
Es el primero de los planetas exteriores siendo un gigante gaseoso, es uno de los objetos más brillantes visibles desde la tierra . Es el planeta más grande del sistema solar, sin embargo, debido a que es un planeta gaseoso no tiene una densidad muy alta, podría ser capaz de flotar en el agua. Su atmósfera está mayormente conformada por hidrógeno y helio, elementos que quedaron como restos después de la formación del sol.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Marte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Marte/</guid><description> Marte # Marte
El planeta rojo, llamado asi por su suelo que al tener minerales de hierro que al oxidarse le dan ese color rojizo, es el segundo planeta más pequeño del sistema solar después de mercurio, posee dos lunas y recientemente se ha descubierto la presencia de agua en estado líquido, además tiene una atmósfera demasiado fina y tenue.
Gravedad: 3,721 m/s² Radio: 3.389,5 km Distancia desde el Sol: 227,9 millones km Superficie: 144,8 millones km² Masa: 6,39 × 10^23 kg (0,107 M⊕) Duración del día: 1d 0h 37m Período orbital: 687 días Lunas: Fobos, Deimos</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Mercurio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Mercurio/</guid><description> Mercurio # Mercurio
Planeta rocoso, es el más pequeño del sistema solar. Debido a su delgada capa atmosférica, mercurio alcanza temperaturas extremadamente altas, su núcleo es metálico dándole una densidad bastante alta.
Distancia desde el Sol: 57,91 millones km Radio: 2.439,7 km Gravedad: 3,7 m/s² Masa: 3,285 × 10^23 kg (0,055 M⊕) Superficie: 74,8 millones km² Densidad: 5,43 g/cm³ Duración del día: 58d 15h 30m Período orbital: 88 días</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Neptuno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Neptuno/</guid><description>Neptuno # Neptuno
Al igual que urano es considerado un gigante de hielo, es el más alejado al sol, además es el tercer planeta con más masa del sistema solar, tiene 6 anillos que no son completamente visibles. Su campo magnético supera por unas 27 veces el campo magnético de la tierra. Es azotado por vientos supersónicos: se estima que son 3 veces más fuertes que los de Júpiter y 9 veces más intensos que los de la Tierra.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Saturno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Saturno/</guid><description>Saturno # Saturno
Es un gigante gaseoso que posee un sistema de anillos y el que cuenta con un gran número de satélites, el planeta no tiene una superficie sólida, sin embargo, posee un núcleo rocoso compuesto por elementos metálicos como hierro y silicatos. El sistema de anillos de Saturno en gran parte está compuesto por agua helada y desprendimientos rocosos de diversos tamaños. Se distribuyen en dos grupos que están separados por la “división de Cassini”: los anillos A (exteriores) y los anillos B (interiores) según su cercanía a la superficie del planeta.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Urano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Urano/</guid><description>Urano # Urano
Urano es un gigante gaseoso compuesto principalmente por agua congelada, metano y amoníaco a diferencia de Saturno y júpiter formados por helio e hidrógeno. Es el único planeta que rota de lado. Tiene altas cantidades de metano en su superficie lo que hace que adquiera ese tono azulado. Posee un débil sistema de anillos.
Distancia desde el Sol: 2,871 miles de millones km Gravedad: 8,87 m/s² Radio: 25.</description></item><item><title/><link>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Venus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jsromero98.github.io/gohuhoproyOA/docs/Informaci%C3%B3n/SistemaSolar/Planetas/Venus/</guid><description> Venus # Venus
Es el planeta más caliente del sistema solar debido a su densa y gruesa atmósfera haciendo imposible habitar vida en él. Se considera planeta hermano de la tierra pues evolucionó de la misma forma siendo casi del mismo diámetro y composición.
Distancia desde el Sol: 108,2 millones km Gravedad: 8,87 m/s² Radio: 6.051,8 km Duración del día: 116d 18h 0m Superficie: 460,2 millones km² Masa: 4,867 × 10^24 kg (0,815 M⊕) Período orbital: 225 días</description></item></channel></rss>